學界辯論聯會反駁左派指控

學界辯論聯會反駁左派指控

聯會籌委之一的楊展匡現時就讀港大文學一年級，失明的他三年前曾考獲文憑試4科5*成績，成為一時佳話，他亦擁有七年辯論經驗。謝榮耀攝

【本報訊】香港學界辯論聯會早前舉辦「第一屆全港中學學界辯論比賽」，由於辯論題目涉及反修例風波，故接連遭《大公報》及教聯會批鬥，指題目傳遞錯誤價值觀，有關報道刊出後，共有四間中學退賽。聯會籌委昨向傳媒逐點反駁多個指控，並強調聯會沒有獲任何人士提供金錢資助，期望外界還參賽學生一個訓練思辯能力的空間。

澄清無獲金錢資助

香港學界辯論聯會昨向多間傳媒講解舉辦比賽的理念及回應近日爭議。籌委楊展匡表示，聯會今年9月成立，旨在透過辯論比賽，讓參賽學生從中訓練換位思考及思辯能力，並提供機會讓學生理性討論社會議題；一眾籌委、評判均屬義工。楊續指，聯會對香港現時政治議題沒有特定立場，未來亦會保持中立。楊又稱，有報道指由前政務司司長陳方安生任董事的「公民實踐培育基金」是聯會的「幕後金主」，但基金從未給予實質金錢資助，聯會運作是靠逾120間參賽學校的報名費所維持。基金亦僅為聯會提供場地贊助，從未干預聯會的內務及比賽運作，對有關指控並非事實感到遺憾。

負責審題的籌委陳先生指，比賽中的95%題目由參賽學校提出，又指即使題目屬政治議題，亦不等同特定立場的隊伍會有較大優勢，如初賽中共有三組曾就「中學教師在教學時不應表達政治立場」展開辯論，其中正方勝出兩場，反方只勝出一場。負責賽制的籌委林先生亦表示，參賽隊伍可投票選出希望討論的辯題，故是否選擇辯題政治題目，決定權全在參賽者手上，聯會無權干預。

楊展匡表示，聯會早前接獲多間參賽學校查詢，籌委亦體諒學校的憂慮，決定將第二輪比賽延期舉行，惟仍有四間學校明確表示退賽。他又稱，明白社會並非「一言堂」，但期望對聯會提出指控的人能拿出實質證據。

■記者羅智堅

X’MAS EVE 願平安歸香港🇭🇰
日期 : 12月24日 (二)
時間：19:00 - 22:00
地點：
元朗yoho
沙田 新城市
尖沙咀 海港城
旺角 朗豪坊
銅鑼灣 時代廣場
Link : @xmasevehkchannel